陳柏惟拋邀香港人來台當兵，蘇貞昌淡定回應

香港反送中事件引起國內民眾關心，紛紛喊說「今日香港、明日台灣」、聲援香港。對此，台灣基進黨立委陳柏惟今天（24日）日在立法院質詢時建議，政府應邀香港人來台灣當兵；行政院長蘇貞昌則回應，「我看可能要更慎重」。

立法院今天繼續進行總質詢，陳柏惟質詢指出，政府應進一步強化台灣的防衛性民主，建議參考歐美民主國家的忠誠宣示機制，在中國人歸化取得台灣身分證前給予考試，內容能考《反滲透法》、台灣與中國不同之處，或是考自由、民主、人權、法治等內容。

陳柏惟也提出邀請香港人來台灣當兵的建議，政府可仿效美國攸關國家利益之入伍（MAVNI）徵兵制度，開放香港來台從軍、取得公民權。

陳柏惟分析，讓港人來台當兵有三大好處，第一是他們比較年輕，第二是他們比我更討厭中國，第三則是可以增加勞工的人數。

蘇貞昌則說，香港爭取自由民主，我們是非常關心，但是否要讓香港人來台當兵，「這個我看可能要更慎重」。對於陳的建議，陸委會主委陳明通也說，尊重委員看法，但這要經過法律程序，若要立法，就是立法院的職權。

一陣班港喱忽然大中華好似08年咁咪大撚鑊

當兵

想去

小心假香港人滲透

去台灣幫人當兵

不如直接移民啦

支持喎

呢個係重點

吸香港人資金就得咪俾佢有其他野接觸,好多共諜扮黃

如果當完兵返黎香港私下組一個組織就話姐